歐遊一個月 淨帶現金

貼身腰包 放錢放passport

建議你唔好 唔好彩俾人偷左就完
留翻張visa / 提款咭有咩事都有個保障
利申岩岩西班牙翻

放底褲

土耳其人比當地人約去飲酒
叫左杯啤酒埋單5000港幣
冇現金最後比幾個大隻的去禁錢
好在分左幾張卡去 唔係一次比人禁哂d錢走

咁多錢跟身好麻煩，如果住hostel更加唔安全
但真係要嘅，我試過放入袋仔收喺鞋入面

歐洲真係好多小偷，我見住個扒手偷我隔離個人部iPhone 佢知我見到先還返俾佢

或者真係借張信用卡？

我認我抵死 仲有3日就出發
btw上網見話其實好難搵到提款機 d鋪頭又唔係間間比簽

屌 仲以為土耳其人好熱情睇travel blog

香口珠 盒 放錢

唉 依家真係唔知點算 暫時打算10成錢放哂係身 (腰包 鞋底各半)

你連有銀聯既銀行卡都無？
你放係酒店安全既
我之前自己去左三個月住青年旅館，帶美金同銀行卡同信用卡

借唔到

得張垃圾恆生eps

褲袋驚比人偷

銀聯係西歐北歐係廢的

我試過放鞋底，結果過幾日張100歐霉咗，有污漬，好彩最後兌換成功

吓好多地方用到喎
我半年前先去完
仲好多地方可以Apple pay，方便過香港太多

8成錢應左右鞋底有冇得諗 有需要就去廁所提款 唔會猖狂到除我鞋掛? 易唔易比人打劫

有冇用膠袋包好先？

個陣歐遊二千歐用保鮮袋裝住然後攝鞋底

結果係？ 2000euro係你成副身家？ 有冇帶卡？

你去邊，我去2次都無小偷
照放入暗格囉

一開始係街邊識左個人
佢帶我遊車河個幾鐘介紹伊斯坦堡
最後問我去唔去飲杯野
我見佢咁熱情咪去囉 點知中伏

背面無銀聯標誌？
立即開個ac唔要名，好似即刻有得拎

個陣試過放1000歐元係hostel
同日出街比個黑鬼話要搶我錢

買件女人底衫/sport bra，有得攝胸墊個啲，塞你副身家入去，再入返胸墊入去廢事起角，唔夠錢用就入廁所提款啦

西班牙意大利徳國 各大概10日

事實證明冇咁大隻甲乸隨街跳

唔好帶咁多現金啦 用卡扣手續費算

卡正面有！ 背面無 銀聯可以點善用

最驚係比人打劫 收係邊都局住要拎出黎

拿拿林聽日插張卡落去櫃員機開海外提款喇
到時上咗機先唔記得開就真係論盡啦

歐洲家下好多ATM有銀聯，好似平時咁拎錢，只不過會收手續費唔貴

放鞋底

我個半月都係全現金
You sleep with it, shower with it

但我上網搵過話啲提款機其實好少 好難搵 係唔係真

上次帶1600左右
住酒店

800放腰包，連埋所有證件
600放背囊，分3個位
200放酒店嘅gip

去意大利冇遇過扒手，可能我地人多 4條友

米蘭啲手繩黨多到好似賣旗咁
你一停低佢會放上你膊頭
上次條友放完我膊頭，我諗住dum咗佢，之後條友兇我 但我唔理。兇返佢
佢知冇so就走開咗

我去半個月 成幅身家放貼身腰包 (再著件T shirt 上去）
每日沖涼 拎埋入廁所 再拎200歐擺落銀包
不過可能冬天 有著褸會冇咁覺眼

聽日去銀行問下先

你收係邊？

背囊唔怕比人界袋？

帶住2000euro 係意大利 法國
冇難度

上年東歐全現金，放係貼身銀包，全程帶住

去到烏克蘭遇到跌錢黨，俾個扮警察既同黨check完銀包，一蚊都無少

因為銀包入面無咩錢

求心得details

所以咪分3份擺袋 俾人界都冇咁傷

扮警察有冇得唔比銀包佢check？ 銀包你每日放幾錢？

最後一蚊都冇損傷？

我個陣去西班牙個半月都係收Sport bra，仲要買錯size好難除，真係要打劫起上黎你要預一份係俾人偷&搶

內衣：收埋最多錢
貼身腰包：500歐左右
普通12蚊店銀包：150歐，預出街洗費&俾人偷/搶

有咩事就拎你張濕鳩恆生卡話呢個撳唔到錢，信用卡係Hostel無帶咁多係身，夠薑就跟你返去搶錢，叫人幫你報警

冇呀
著頹啲 警惕啲就冇野

btw樓主自己一個去？

可以帶防盗腰包 放8成錢
銀包放2成
帶個細既斜孭袋 外面加件簿外套遮住佢
係意大利盡量11點前一定要番酒店

佢地夾埋3條友圍住你，你敢唔敢唔俾
我當時唱左烏克蘭紙，除番得60蚊港紙到，佢都唔好意思拎
你計住一日大概用幾錢先拎出黎，其他我都放貼身腰包，唔夠先入廁所除衫拎

可以用到。只係少啲銀聯atm, 多啲 plus and cirrus。

大城市應該搵到銀聯。可以晌銀聯網頁查atm 地址

tap and go 幾方便 用唔晒返香港都用到

分開放 分散風險

腰bag 放大部份
如果真係好擔心可以用藥丸袋包住放鞋底
依加有防盜背囊都幾好用 (只限裝銀包小量金錢) gip就唔好啦, 比人拉走左或者比人偷野就咩都無

Check地址無用 去到部機用唔會既
上網check下人話邊度用到好過

你再驚既話背囊放銀包再放多個袋仔
方便自己分開budget同埋買野用小d錢果個 兩三張大紙就放落袋仔 其他放腰bag 同鞋底

銀聯嘅話不如開海外提款，畀少少手續費冇咁危險好喎

放係腰包
唔好著到身光項靚

係呀 成副身家
無帶卡驚蝕匯率
無驚無險返番香港

放鞋底會唔會唔舒服？

大佬，你信用卡都冇張唔止麻煩你自己可能仲麻煩到人。
開番張卡先好去

去7仔買張tap & go

點解歐洲治安咁垃圾

好醒 你係全cash歐遊無穿無爛？ 原來我張卡有銀聯 吼佢唔到

兩條女去 明白著頹啲嘅好處 但兩條女又想影靚相 唉

唔該哂

周圍都用到？

屌 點解d機咁垃圾

有冇去意大利 有冇差d唔見錢

mastercard唔係世界通行就死得啦

Sorry真係完全唔識卡類 我應該係 去711買tap and go>入幾萬入去>去到搵atm提款 咁？

用銀聯啦
分兩三次禁錢
你又唔係換幾十萬 蝕得幾多匯率？
手續費又唔貴

啲錢唔好袋咁多出街
住hostel 就帶個鎖頭去 放係hostel
洗乜撚又放鞋底又放bra

啲錢同電話放係前褲袋就夠
根本唔洗咩防盜背包 貼身腰包

你主要都係去景點
唔好去啲冇人 太過偏僻嘅地方
有幾何有人打劫你？

咪撚講到好撚危險咁啦
你驚恐襲好過啦

恒生銀聯根本邊度都撳到錢咁濟 遊客區梗加唔洗講，大部份舖頭都可以EPS比錢，有M+就仲好

西歐北歐都大把機撳 你上網搵下有咩銀行撳到錢，特別係西北歐，佢啲銀行唔寫支援銀聯 但其實一樣撳到，正常手續費，恒生好似係廿蚊港紙

Research 好緊要，千奇唔好全部cash

可以去旺角／中環／銅鑼灣／鰂魚涌指定CSL整card
左下角會有你嘅大名
唔知邊間就上tap&go網站搵Selfie-A-Card

不過你得返兩日時間係HK即係最多入6000大元落去（3000x兩日）

試過三個月淨係帶現金（有帶張visa旁身但無用過），放貼身腰包訓教都戴住，乜事都無

帶把老牛防身穩陣

我之前係nike買咗隻好貼身好薄嘅跑褲 有細細格拉鏈係尾龍骨個位 可以收埋一兩張大紙兼當打底褲著

另外日頭出街會有兩個銀包 一個得500hkd以內嘅港紙 主要用佢 同埋萬一有咩事就俾個少錢嘅佢就算

btw m巾都係一個好選擇

卡正面有！ 背面無 銀聯可以點善用[/quote]

可以用到。只係少啲銀聯atm, 多啲 plus and cirrus。

大城市應該搵到銀聯。可以晌銀聯網頁查atm 地址[/quote]

Check地址無用 去到部機用唔會既
上網check下人話邊度用到好過[/quote]
屌 點解d機咁垃圾[/quote]

去德國既大城市應該好易搵到Sparkassen（bank name），你可以用銀聯拎錢！
最重要係記得拎張卡去搞海外提款

樓主諗住去咩地方

意大利五漁村係必去
不過矖到仆街
同埋米蘭有間賣美式pizza好正

有個concern係當地禁錢會唔會有人猴住你 之後就做咗target了

除非去北歐啦
如果唔係銀聯真係最方便
你去既地方都已經全部係用EURO
真係唔明有咩問題
冇銀聯既提款卡就快dum左佢啦

知道 等放假即刻去恆生搞

m巾可以點用

可以用到。只係少啲銀聯atm, 多啲 plus and cirrus。

大城市應該搵到銀聯。可以晌銀聯網頁查atm 地址[/quote]

Check地址無用 去到部機用唔會既
上網check下人話邊度用到好過[/quote]
屌 點解d機咁垃圾[/quote]

去德國既大城市應該好易搵到Sparkassen（bank name），你可以用銀聯拎錢！
最重要係記得拎張卡去搞海外提款[/quote]

會去伍漁村 不過唔去米蘭啦 伍漁村應該只係夠去一條村 都係最行嘅景點 有無好野推介 我去Florence Venice Roma同 Capri island

呢句真

google下m巾藏錢 之類嘅keyword應會有教學

練定點樣報警

收埋係個西入面

五漁村我覺得第二條(最經典個條)

六月頭去左西班牙法國瑞士意大利二十幾日
開頭好似樓主咁擔心
但係其實冇乜野
你唔好着到咁身光頸靚
跟住帶個背囊將啲錢擺落背囊底
或者擺落去個腰包度
個樣keep住正正常常就唔會有人搞你

五漁村我覺得第二條(最經典個條)同最遠個條最靚

Florence中央市場出面個牛肚包檔嘅牛腩幾好食(佢寫牛肉)(老板娘好潮)

何解不申請花旗戶口,有VISA debit card,
又話者申請渣打戶口,有埋Cirrus /萬事順提款卡
以上兩款皆可可全球撳錢
好過帶現金比人偷啦

Thanks

係咪都係全cash？

港女打卡必去

sorry 如果再有下次一定會盡早申請

幾個月之前去歐洲
每日淨係帶50-100 歐出街
每邊褲袋放幾十蚊
可能我望落窮
平平安安返香港

係呀

巴打 我交流左半年
過來人比個意見你
呢半年我獨遊左好多國家
大backpack可以防止你比人偷野
因為通常都唔向backpacker落手

銀聯晌英國同荷蘭不普遍。

EPS 只可以香港用。唔好老點

又真 E家我去都唔專盈分開 卡錢放埋一齊 咁多次都冇事
不過出到外地個人會醒目好多 一有FEEL就禁住個銀包先
同埋可能個成個人都好窮 去左幾次都係剩係中過一次手繩黨

你去咗咩國家

學到野

行李易奶野？ 女人無乜力 諗住一個揹backpack一個拎喼

我去西徳意

利申係法國住，遊歐幾次無唔見過錢

心得就係喺人多既地方唔好頭dupdup 一副水魚樣咁，呢啲通常比人留意到就變目標
盡量衣著簡單，唔好覺得帶草帽太陽眼鏡加個小背包好寫意，呢啲一睇就知遊客，我係法國住一見呢啲人就覺得佢地懵醒醒，法文都唔識多句實比人昆 真係有樣睇
出街所有財物跟貼身，其實用master visa 係西歐真係已經可以走天下，又唔洗um黎um去入個密碼就比到錢，又方便又安全

無穿無爛無人偷過野
傳說入倒轉提款機密碼輸入會自動幫你報警
但最好你帶張完全無撚用既廢卡扮野
真係撳到錢個張貼身收好

西班牙你有銀聯真係唔洗驚撳唔到
你揀間德資銀行提款機多數都有銀聯（唔知你識唔識睇德文 ）
唔出名既小鎮都有得撳
當然唔係叫你去連supermarket都無既地方搵提款機

同埋我建議你仲未起行有時間既，去citibank開返張提款卡，有circus plus個款，唔記得係咪無晶片既，但一定歐洲通用，唔洗錢開戶的，到時你兩張卡入返夠用既備用錢落去就ok，身上只帶既夠你食住既錢，買野個啲遲啲先撳

Btw，我用中銀&citibank

收到 為咗守住荷包 唔影靚相啦 希望張恆生銀聯用到

巴打 得返幾日 開唔切先上黎求救 我知我抵死

恆生有enjoy 消費卡,類似debit 卡,入定錢海外用都得
好過用銀聯啦

你每次撳100-200歐既話wfc你啦，無人叫你拎大疊錢出黎，仲要記住拎完錢係要擺係「每日洗費」、最少錢嗰個銀包，唔好拎起件衫擺隱形腰包添呀

冇時間開新卡

現金都可以收埋，如果纜住部相機周圍影會唔會比人搶？

一定唔會做後者咁柒 如果我恆生成功咗 就參考巴打方法

我唔帶相機

買個上到膊拉鍊嘅購物袋
將個腰包/成個書包放入去
一黎咁樣介唔到
二黎可以掩人耳目 以為係唔值錢野

同埋成日禁住個袋
Show到你有介心就唔會落手嫁啦
取易不取難啊ma

利申：成功係意大利無比人偷 但係日本比人偷左40000yen

你攞喼等拎死你啦
一個大backpack去，去到西班牙遊客區20歐左右一個handcarry袋返啲野返黎
或者一個空既handcarry袋上機

去長途旅行記住呢句：
Take what you need not what you want.

同埋意大利部分遊客區唔俾拖喼

唔太建議用腰包 反而仲易跌
我跌過一次 好彩執返 真係feel唔到跌左
我朋友慘d 跌左執唔返d錢
報失claim保險都似係賠返二千
如果樓主真係堅持用腰包 一定買大扣果隻

我後來錢放喼就算 無事
至此之後 旅行都係帶兩三張信用卡+少量cash算

利申：岩岩歐遊完 報失好麻煩

打劫無錢比 會唔會比人殺

唔記得左講
放d錢入糖盒 再放落暗袋
我朋友收埋成兩皮係左右腳 多舊魚

巴黎生存半年ing 巴打有咩可以搵我

我自己就冇事 不過聽翻黎成日好多人奶野
下下星期會去德國

tg 有啲乜可以問同照應/岩時間可以試下約

我前排自己去個半月 女仔 60l backpack
可以同你分享下
因為我都極怕俾人偷野

可以淘幾條有兩邊暗格既底褲
俾起隱形腰包方便好多 又超隱閉
一邊放晒啲銀行卡身分證 一邊就錢
（建議買埋啲細密封袋隔住啲錢同皮膚接觸）
但護照成日都要用俾人check
根本放唔到腰包哩啲地方
所以都係放平時出街既防盜背包到
（唔係灰色個款 佢防盜在於係背面到開拉鍊 淘寶有 啲款幾靚）
之後我電話都整埋條防盜繩長期掛繫頸度出街
因為我成日都要用GPS來check路所以好怕俾人搶電話
同埋自帶最少兩把鎖 好重要
因hostel d locker鎖好唔安全
之前聽唔少人話啲職員會偷人野
所以唔好留咁多貴重野係房到
同埋有時候可以用黎鎖背包
其實如果你唔帶信用卡都最好帶張銀行銀聯卡
會方便好多 帶咁多現金真係危險

北歐治安係咪好啲？我都諗住換多啲現金，費事要碌卡蝕手續費，下下都1.95%...

有啲好似腰帶咁闊既belt
好多人歐遊都帶果隻

樓主唔好帶晒現金 危險到仆街

唔該巴打 search下先

成日禁住唔怕好似此地無銀咁？ 日本 竟然

歐遊可以唔帶現金淨帶卡
入屋企人張卡入apple pay 都好丫
同埋大把卡有得rebate/儲miles 根本等於無手續費
反而你換外幣一來一回都要蝕水

我係垃圾體能超差 backpack我會好快攰

行李冇問題
但如果會坐巴士 記得中轉站睇實個gip
有fd試過比人偷左 巴士上格放袋個位唔好放野
自己拎實

試過一個人拎住1000歐喺歐洲個幾月
住dorm啲錢就咁擺喺行李都冇俾人偷過
出街貴重野會另外放喺個細斜揹袋
去到人多地方㩒實個袋
著得頹啲就冇咁易成為目標

屌 死得

冇卡呀 嗚呀腰包都會掉

連登有愛 不過我唔去法國啊

放返少少係身俾佢搶

同埋我真係唔建議用腰包
我個時都有帶
發現成日掉落黎
同埋日日出汗 要keep住洗都煩
直接防盜底褲好好多
同埋出街用既銀包最多預三日錢
我通常都係5-60歐左右用晒先再攞
Btw 外國啲atm有銀聯標誌都唔可信
試過係布拉格試左幾部都唔得
搞到我搵左勁耐先搵到部

多謝你先 如果真係真係緊急先請教你 因為下下星期應該啱啱到西班牙了

女人孭唔多過7.5kg一定正常負荷到
去旅行無人要你負重跑步
早啲出門口唔好俾機會自己趕頭趕命
普通觀光帶個拉鍊tote bag就得

學到野 我都係要成日google map嘅人 即淘 希望運得切

就係唔知張濕鳩卡用唔用到 先上黎問

冇卡

坐巴士d行李放車底 落車排隊拎會唔會好易被搶

其實又幾work 搶嘅話 但我比較擔心偷

我d行程編到好密 要用咁多時間禁錢真係會甩哂 好失敗呀

開張卡有幾難

與其驚銀聯卡用唔到 點解唔開張世界通行嘅 Visa/Master
唔使用銀聯依啲支那垃圾

工作需要 下個月去巴黎fashion week 冇得著太柒 巴黎住邊區安全d

因為得返幾日 我知衰架啦

你會去邊d 國家？

sorry 頭先睇唔到

之前拎左本薄的schedule過去，搵唔要的兩頁sip 左啲錢入去再用雙面膠痴住// 牛仔褲短裙向自己皮膚到自己縫左個袋仔放少少現金，諗住打刧完都有錢應急// 行李入邊有啲放左係其他褲褲袋咁樣

去左意大利半年都無比人偷野 自己小心就得

帶現金就真係唯有小心啲

早年係歐洲留學半年
每日出街都唔超過 50 歐羅
未至於話要分開放咁嚴重
個人醒目啲冇人會對你落手
當然西歐比較危險啲都要打醒十二分精神

啲人話酒店夾萬危險
但恕我大命未計試過出事

即刻去整幾張tap and go入8成錢落去

整曬apple pay落部iphone到

唔好住北站附近
最好比貴少少住河附近

羅馬禁錢好柒煩，唔係間間得

鐵塔南面個區
深夜走去鐵塔影相都好安全

我都係鞋底 red wing 😅
每日係鞋底拎100左右出黎用

仲有citi bank 卡

正能量

希望我都大命 我又酒店又bnb好多立雜住宿

7仔都有啦 整selfie托？

行為上都要醒少少
人地一定揀睇落易落手既埋手

酒店正路 Expedia / TripAdvisor 評語 okay 嘅都問題不大嘅
BnB / hostel 依啲我盡量會 book 私家房
同埋永遠掛 Do Not Disturb 牌等佢唔會入你房執野

去歐遊小心d路邊黑鬼 十個有八個都想打劫

你知唔知master card有得買

點都好 出發前幾日先搞都係on9

西班牙意大利周街銀聯 要搵好易
德國就麻煩少少
盡量都唔好放咁多錢係身啦

亂訂 只睇location 真係好失敗

係咪就係tap and go？ 我知衰架啦 份工好小時間比我搞 我知係藉口

On9 用錢買張prepaid credit card

帶定多把鎖去
好多hostel有個Locker/櫃放野 用自己把鎖lock安全多啲

認真回
西歐當地人都好少錢跟身嫁,好多地方都收卡
見過當地人去超市買支啤酒都用卡比
我去左法國交流半年, 都係用一張恆生提款卡(有銀聯logo)就搞掂
預定每日要洗幾多錢先去ATM拎錢, 幾日先去一次
拎錢時小心周圍啦, 搵朋友則邊睇水囉
你諗下而家年年咁多中國人去歐洲玩, 銀聯ATM好多地方都有
熱門城市一定有! 每次手續費好似係$15港幣
唔好一次帶太多現金係身啦,
一陣有咩事比人偷, 跌左, 洗衫洗左之類意外咪仲PK!
而且歐洲去廁所好煩嫁, 好多地方廁所都要比錢先用得,
威尼斯去廁所要1.5歐羅(2014), 亦唔係周街有廁所

已經聽過有朋友訓hostel,8人房
有條友頭一兩日同全部人吹水打好關係, 知道佢地行程
然後一日, 同房其他人出曬去玩,
自己一條友爆格, 拎錢走人~~~
現金請跟身!

銀包放幾十歐，其他放鞋底，要用錢入廁所拎
太多錢你就買對大一個size既鞋
訓教先高危，試過係hostel有人零晨偷錢
千奇唔好飲醉，一訓死就乜都無

意大利冇想像中咁危險
就你去嘅地方嚟講
florence: 安全，冇乜好評論，就算偷都唔會係偷你
venice: 安全，但遊客生意亂計錢就成日有，比較常見係話唔收service charge最後其實係有收，恰你睇唔明張單
capri: 安全，好好enjoy，好正
roma: 危險，比較多難民同黑鬼，盡量唔好太夜番去

至於帶cash有冇問題，你望落係醒嘅多數唔會向你落手，取易不取難
我就從來唔用腰包嗰啲，太麻煩，銀包大約放500歐，moneyclip 2000，銀包咁耐以嚟放前褲袋未出過事，moneyclip就內袋
credit card有銀聯嘅絕大部分遊客區都冇問題，eps都widely supported
當你預自己成個trip會洗100蚊，咁我就會帶cash 30，其他用卡比

住hostel就貴重野幾時都跟身，包括瞓覺
酒店質素可以好參差，用唔用佢個保險箱自己衝量

What about Traveler's cheques (旅行支票)?

American Express offers Euro traveler's cheques. The lowest denomination is 50 Euros.

係意大利食美式pizza

匯率手續費貴過銀聯

我都好想知，我想帶部leica m去

果陣我出張aeon master半個鐘搞掂

貼身腰包真係跌左都無feel

去銀行整返張旅行支票，好似係

我本身都擔心哩個問題
因為我都係自己一個女仔去
個樣又似小偷既目標
好彩都冇事
不過我一唔用就會收埋
唔係景點區/係條街行都會收埋應該冇事
不過leica...真係唔知

分散投資，放到自己都唔記得放係邊

相機就專搶leica嘅

冬天1000歐放大褸暗格，除左返到酒店房之外就無除過件褸

夏天放防盜腰包zip係褲入面用衫遮住

50歐內既散紙拎出黎放銀包或者其他位，方便唔會被其他人睇到身家係邊

咁唯一可以做既係係街行果時西口西面d
每日出發前盡量做晒功課，減少係街度柒下柒下睇地圖check 電話既時間
對所有人戒心高d唔好咁易信人

你係香港大城巿生活慣其實應該唔難
歐洲安唔安全好大程度係睇你個人
唔駛諗到好似入戰區咁

睇睇下個post，覺得好熟面口

我個陣去完exchange 再去歐遊個半月都係焗住要帶現金係身
分左好多個地方放

左右鞋底 各400歐（但行太多路入左啲沙有啲穿左 好彩仲用到）
腰包 放埋passport 同證件400歐左右 （夏天其實好顯眼同唔舒服）
M巾 大概300歐 整開貼紙zip入去 再貼返埋再同其他m巾放埋一齊
喉糖盒 大概都係幾百
筆記簿仔 zip左500歐
背囊暗格 都係幾百
本身用開嘅銀包 放左啲港幣備用 再放係背囊用啲衫壓住

仲有個散銀包仔 放50歐 平時用

多到自己都唔記得有錢淨

淨睇地點
只可以話你太大膽

好在唔住hostel

喺比利時 hostel同房有對匈牙利couple偷哂同房d野

之前我獨遊羅馬feel到有賊偷我手機，我回身一奪，順勢打出一拳。個賊食左我一拳，後退幾步就借人群逃脫。好後悔當時冇追打佢，但如果佢有刀或同黨接應，我可能已陣亡

小心俾班仆街偷野就得

Florence 通常偷咩人 好在roma我去一日姐

Thanks 研究下先

要唔要入息證明但d 私人理由所以我無

腰包 每晚安全時拎100歐出黎
放落銀包當第2日洗費
當你真係比你打劫
你成個銀包dump比佢地即刻走

冇大褸有暗格 聽咗上面意見淘咗條防盜打底 (腰包會唔會跌呀

我係香港都成日跌野唔見野

我有追你嘅遊記

無諗過穿呢個問題添 真係分佈全身

睇返上面啲留言
其實歐洲地方 無論你住hostel定hotel
錢都一定要跟身 歐洲根本係另一個中國黎

冇經驗 諗住近哂d景點實冇死

女人應該冇咁嘅反應同力度

唔使 有身份證就得
而且 AEON 卡海外碌手續費得 1% (V/M 普遍都 1.95%)

多謝巴打支持

聽日放假去整 可提款可簽帳？

快啲出post啦

信用卡提款利息+手續費好高
簽帳就大小餐廳商舖都收卡

其實出張tap&go咪得囉

想問埋 唱錢會係銀行定啲找換店唱 唱大約7 8萬 銀行要打過去留定錢先但個價係咪靚啲

咁海外簽帳會唔會收手續費/息

準時找卡數就唔會

放鞋襪入面，底褲入面，仲有暗袋

咪呃鳩人

識貨就搶支鏡

仲有人用旅行支票？

ATM 提款每次只係俾港元 15-25. 好平。

多年來在各地都係咁提款。我發覺個匯率一般會好過在當地銀行、找換店唱錢。

唯一例外係首爾。晌大使館找換店抵少少。不過若長途旅行，安全重要過匯率。

我通常會帶多兩張提款卡、信用卡，一套放在行李內，另一套隨身帶。play safe

反而覺得roma安全 梵蒂岡同廣場果面都夠大 唔易落手 而且大部分時間排隊 專注力高 夜晚冇需要唔好出街 呢啲就基本
venice同florence好多fd都奶野
特別venice又窄又多人 好易比人落手

好膠

唔該你

去外國look卡唔怕佢鳩look屈錢？
到時條數大左都追唔返

如果信用咭唔係連埋儲蓄戶口，提款就一定當你現金透支，一定有charges，話知你第二日即還錢定十年後先還；就當你先cash-in落信用咭戶口再提款都唔得，都當現金透支。

至於海外簽賬，睇你咩咭啦，恒生有啲收齊外匯手續費另加交易手續費，唔同咭有唔同程度豁免，但我聽親都係收齊兩樣/事但一樣手續費/平d手續費，假如你已經交緊幾千萬年費咁又可能唔同講法啦下。

佢會拎埋部機係你面前比你睇完銀碼你先插張咭入去。
外國啲信用咭terminal係無線同拎到你面前，唔會掂你張咭，唔岩數咪唔好插咭

有部份海外提款機不會讓你選戶口。如果用信用卡附儲蓄戶口，會自動由第一個戶口提款，即係信用卡透支。我終於晌首爾機場遇到呢種ATM.

所以，最好帶提款卡去提錢，唔好靠信用卡附儲蓄戶口果種卡。

另外，visa, master 海外簽賬手機費大約2-3%。其實ok, 因為簽帳銀行的匯率公道，反而晌好多國家用現金唱錢，蝕匯率唔止蝕2-3%。

最正當然係用銀聯信用卡（不同銀聯提款卡），大因為大部分無海外簽賬費用。另外，有少量visa master 卡都免左

講咗visa 海外簽賬有機會有兩種手續費，一個係海外交易手續費，由visa 收取；另一種叫fx settlement fee，意即係由你本身個貨幣(eg HKD)轉為交易當地既貨幣(eg EUR)，由發咭銀行收取。所以自己向發咭銀行查詢，唔一定只有3% 統稱為海裁簽帳費用

利申：手上其中一張垃圾咭有齊兩種手續費，前兩年奶咗野 之後開多咗咗銀聯信用咭

下星期就去歐遊 希望咩事都無

意大利好多人搶錢
唔係小偷, 係堅搶
上次去搭地鐵, 條友伸手來攞我銀包, 我望住佢, 佢先施施然咁走

咁得人驚個假警察用槍定刀老笠你？

有人話銀聯好 有人又話visa master好

9成 你放哂係銀包定你收埋入身逼住拎返出黎啊？

一定係visa master好
大英祖國嘅ATM chain嘅LINK舊年一句收銀聯皮銀聯就即刻玩撚完

仲有visa收嘅海外交易手續費唔係已經included係個rate入邊啦咩

肯定係 Visa / Master 好

話就話銀聯冇外幣手續費
事實上求其搵張大行卡都有外幣簽帳優惠 夠畀手續費有突
再加上銀聯匯率本身就高過 V/M
而且銀聯係好少地方收

我覺得真係唔好擔心太多 只要上網睇下人地啲資料做足功課有心理準備有警覺性就可以了

我自己一個女仔係歐洲backpack，每次都係住hostel mix dorm，都無比人偷野。當然沖涼訓教銀包都跟身

之前上網睇啲遊記，有句話都幾印象深刻，就係當你自己都厭麻煩的時候，個小偷更加厭麻煩唔會想偷你野。（eg 書包加個鎖係拉鏈）

有一則新聞比較多間銀行信用卡，V/M 兩項加埋都係2-3%

你讀果張垃圾卡係邊間銀行？一共收幾多%

介唔介意講詳細啲？等我地可以提防

試過 無問題
利申有腰包
返黎仲有錢淨

瑞士多唔多小偷

快啲去citibank出張ATM (debit card )
有得即攞
我25/8整完
27/8就飛歐洲🤘🏻

邊間就唔講了

FX 2.9%
Transaction 1.5%
加埋4點幾

唔係話邊樣最好
有啲地方例如意大利 銀聯真係唔差
有啲地方例如英國 VM就好
最緊要做好功課先

你驚俾銀行告？

4.x 真係好 PK

點解唔講得？

用咗信用卡咁耐都未聽過咩 fx settlement fee
一直都係 V/M 收 1% 發卡行再收 0 - 0.95%不等
最高嘅 AE 都係收 2%

一間銀行唔係所有card line 都係咁收齊
就算某一間銀行某一張card line default要收
都可能因為某啲profiling 原因 有card holder 唔需要收呢個fee
可能係我以前個profile唔足以waive咗個fee
所以答你個問題無意思
我一路都講自己查自己張咭個profile有咩海外簽賬費用

嘩，搵人飲野不嬲系tourist scam黎

多謝各位 連登有愛 買咗小小防盜嘢 聽日再去銀卡搞同買tap and go 希望順利

英法荷冰島比利時

放鞋入面

去咗歐洲一個月，一啲事都冇，之前買嘅貼身錢包都冇用過

有冇咩可以買黎防手機被搶？

頸繩、繫於皮帶的手機繩

但iphone冇扣可以扣

兩條友 如果想影合照 叫路人幫手係咪好危險？會唔會搶走咗？
set腳架更危 已放棄

手機套有孔可扣

自拍神棍

手持 selfie

樓主你兩個人就唔駛咁驚啦
我以為你一個人

剛剛去完兩個月返來
有去法國，西班牙，義大利
響西班牙同義大利遇過賊
不過冇比佢地偷到野
我自己一個腰包玩到尾都冇事，腰包其實好撚安全。
每日只帶20-30歐，其餘放入gip 鎖

只要將袋一直放前面,冇人會偷你野
唔安全嘅國家盡量入黑前要返酒店，冇人會日光日白，響景點搶劫咁on9

仲有，keep moving ，我自己覺得停低，行得慢係最易成為目標，行快d（我個fd就係掛住傾計比人開袋）
仲有，行幾步間唔中就向後望，好似做特務咁，雖然有d on9,但可以確定你後面係未安全，同時嚇走d賊（因為外國人見到有人偷你野都唔會出聲 ）

仲有，唔好太友善，我響歐州出面街一般都唔會理9人，同人有眼神接觸

其實冇想像中咁危險
只要你帶住返大陸嘅心情上去就ok
唔好以為歐洲就到到都係好地方
反而怕恐襲仲好
我去完巴塞同巴黎，一走就有恐襲

邊有講到咁亂

手持好難影到大建築物

兩條女 係咪仲驚

如果幫同行個fd影相 停低咗咪好危險 但冇理由唔影相

係歐洲玩，千萬唔好好似大陸人咁拎住個名版袋，名店紙袋，成部相機把係胸前，唔好太招搖過市就無咩野，我直情將銀包放係褲後都無野

你去得影相既地方都有其他遊客
搵佢地咪得 我信你分得到
BTW 鬼佬影相好廢 搵番亞洲人比較好

相機唔放胸前會放邊？每次影相都由背囊拎出黎？